鍾鎮濤曾欠債兩億,現在終極大翻身倒賺過億

鍾鎮濤(B哥)的人生經歷就像坐過山車，黃金時期他是當紅歌手，與章小蕙豪婚並誕下一子(鍾嘉浚)一女(鍾嘉晴)，其後因97金融風暴投資失利，負債逾2億港元，02年申請破產，絕處逢生的B哥捲土重來，4年後解除破產令又是一條好漢。
在低潮時，B哥幸得現任太太范姜素貞在身邊扶持，患難見真情，再添了兩個可愛的女兒(鍾懿與鍾幗)，幸福家庭讓B哥增添無限動力，他努力不懈重整事業與財政，周圍飛走埠登台、拍戲又拍劇，由當初負債變成年賺過千萬，B哥揚言隨時可退休無憂，彈藥足以養全家。在家，B哥是兒女的廿四孝爸爸，在外，他是吸金力強的藝人，65歲的B哥永不言敗，值得敬佩。
撰文：東方新地｜圖片：新傳媒圖片庫

廣告

鍾鎮濤：胡亂投資有風險

鍾鎮濤的人生故事，精彩得足以寫成自傳，當年與前妻章小蕙在市好時豪氣大手掃入多項豪宅，其後因金融風暴樓市急轉直下，一度坐擁數億元資產的B哥身家霎眼煙消雲散，更欠下2億元巨債申請破產，02年宣布破產。在財困時與章小蕙離婚，女友范姜素貞卻願意陪伴B哥度難關，4年的破產期不易過，B哥仍然保持樂觀心態，事過境遷感觸良多。

鍾鎮濤65歲的鍾鎮濤有女萬事足，為了家庭拚盡全力，並為退休定下時間表：「我仲想衝多三幾年，為咗啲仔女，我畀多幾年時間自己啦，我十年冇喺香港開演唱會，仲想趁住唱到 開場演唱會，70歲退休就差唔多啦！退休之後，啲女去咩國家住，我就跟住佢哋。我諗我呢一生人都同啲女分唔開，跟住玩吓音樂，到時就真係唔係為咗錢，淨係想玩。」
廣告

對於投資，B哥見過鬼怕黑，最大領會是絕對不要胡亂投資，他說：「理財方面，真係唔好亂投資，唔識嘅嘢真係唔好亂買。除非買樓啦！起碼有嚿實際嘅嘢喺度，我依家會投資番喺我自己熟嗰行，電影啦、音樂啦，合適嘅project都會投資少少，唔會擺晒成副身家、唔會百分百，係會參與少少。我鍾意唱歌、玩音樂同拍戲，依家會選擇性咁做，以前做仔，依家咪做人老竇囉，以前可以打，依家梗係打唔到啦！近年會去大陸拍電視劇，收入真係好好，佢哋好捨得畀錢，呢樣嘢係sure win。投資唔係一定有錢賺，一定有風險，但係投入自己時間拍電視劇最穩陣最有把握，賺硬，點解唔做呢？」

鍾鎮濤B哥最近忙於拍攝由許鞍華、朱嘉懿監製的電影《花椒之味》，今次的角色有鄭秀文、賴雅妍、李曉峰三個女兒，但是不同媽媽生，鍾鎮濤笑說：「睇劇本時覺個角色喺各地都有一個女，點解可以咁衰！」
廣告

玩夠先退休

工作基地已轉移到內地的B哥，坦言自己就是最大的本錢，破產後大翻身，他全靠肯捱肯做，現時在國內開工作室、在港又投資千萬搞band房，保守估計一年接超過50場內地登台騷，再加上拍戲拍劇上綜藝節目，收入閒閒地過千萬。對於身家過億，B哥笑言多年來做騷賺唔少，投資的海外物業亦升值，不過仍要返去計計數先知。

鍾鎮濤B哥愛夾band也喜愛品茶與書法，幾忙都好，有時會一個人在Band房享受私人時 光。他說：「飲茶好，可以靜靜、好清晰咁傾偈。依家好少上嚟玩音樂，上得嚟都係為咗一個人寫吓字。02年喺大陸拍戲，我做皇帝，但係我中文麻麻，所以寫書法，每日都寫幾個鐘。當時開始執行破產令，乜嘢興趣都要錢，呢樣唔使錢，都算係一種解愁方法，畀我投入一樣嘢去忘記煩惱。」
廣告

破產令解除至今已12年，B哥倒賺過億身家，經濟上無憂，退休享福指日可待，他說：「依家我已經生活得好好，可以話隨時退休，都生活無憂，呢種生活可以維持到嘅。我有樓，不過唔喺香港，唱歌拍戲，一年唱幾十場，其實已經好唔錯，夠我退休。我個人生好豐盛，人到65歲，乜都經歷過，唔係起起落落，而係大起大落。好在呢一刻，我唔係埋怨緊、羨慕緊人哋，我個人心態幾好，唔需要大富大貴，可以養得起仔女、可以一年放幾次假，已經覺得自己喺好多人之上，已經唔錯啦！講番去以前，咪笑一笑囉！」
鍾鎮濤B哥平日工作忙碌周圍飛，一有時間就出海暢遊享受人生，飲紅酒歎雪茄人生一樂也。
廣告

鍾鎮濤家庭生活對B哥來說非常重要，每年最少會五次舉家出外旅遊，他想帶子女遊盡全世界，增廣見聞，一家人也可以共敘天倫。剛過的農曆新年，B哥一家去完日本滑雪。
鍾鎮濤

廣告

揸半億物業

B哥話多得破產經驗，學識唔熟嗰樣唔好亂投資。事實上比起溫拿其他成員飲食、娛樂涉足多瓣，B哥近年的確少出手投資，數年前與友人合資娛樂公司，亦被人借名騙財損失七位數字。據悉雖然目前居所是租住，B哥還是將大部分收入用作買磚頭，除咗自置工廈單位做band房，又喺海外及內地都有購入物業，各地不動產總值據悉亦過半億。

49歲(破產)

鍾意中國

人地問佢個女叫咩名果陣
佢個女答：我叫中國（鍾幗）

57歲生女, 點睇?

在家靠父母出外靠朋友, 當年破產都係老友比靚扯佢渣定住唔癲.

超，佢破左產即係佢唔駛還個兩億啦，而家賺返1億，揸正黎計佢都仲蝕緊1億，叻條毛。
你話佢死都唔破產，不停搵錢填返條數就真係叻啦。
加上佢係藝人，賺既錢係無本生利，有咩咁叻

agger

你講到做藝人的錢就識自動嚟咁
你username真係冇改錯

唔似貓 唔似狗
師奶淫得很

當年與前妻章小蕙在市好時豪氣大手掃入多項豪宅，其後因金融風暴樓市急轉直下，一度坐擁數億元資產的B哥身家霎眼煙消雲散，更欠下2億元巨債申請破產，02年宣布破產。

理財方面，真係唔好亂投資，唔識嘅嘢真係唔好亂買。除非買樓啦！

星馬泰

中國都改得出

鍾鎮濤都好似講過後悔同呢隻臭G一齊 , 佢要破產主要都係因為隻臭G
當臭G係失敗投資真係冇問題

起哂鋼咁唔通你係佢fans?

炸你老母伊拉克

隻臭 G 就好似冇破，佢一個揹晒。

不過咪又係還得好少，乜都搵佢依家老婆間公司接，乜都入晒公司數，佢都冇窮過。

好似嗰幾年連溫拿演唱會都冇開，驚搵得多還得多。

隻隻字都識，但係完全睇唔明

無本生利
唔怪得會有人喺facebook話搵人幫小朋友生日會影相like左當找數啦

電油佬

好似狄娜咁，老破再還晒錢，解除破產令就話佢勁。

靚車佢渣定住經先唔發癲.

正宗支那小農DNA,冇實物嘅野唔係成本

條撚屌

一過左破產期又開演唱會又盛

破緊產又楂朋友車

有本事係破產期開演唱會

我地有交稅都有資格佢

根本玩破產之話發達果啲
同呃綜援既有乜分別

佢平時對人好

當年又咪搵佢老婆出黎接客
扮晒野咁,扮戴綠帽渣佢

發夢見到佢同啲大陸女出出入入

一句講晒破產等於誠信破產
係咁叻還晒之前欠落果啲

狄娜算係中共高官

爭人錢唔還重咁撚厚面皮出嚟獻世講到自己好好人咁，我係佢就搵個窿捐落去好過

buy 700?

我都睇到

加隻撈？

個人無事咪好囉 無事先做到世界冠軍㗎嘛

人事關係

識人好過識字

X2

up乜？相反？

掃入多項豪宅，其後因金融風暴樓市急轉直下

唔好亂買。除非買樓啦！

我知連登反韓, 但係大家可以search下李尚敏, 佢經歷同鐘鎮濤差唔多
唔同既係, 佢死都唔破產, 還左10幾年到呢幾年彈番起都未還完

老破個陣唔搵錢 一解令就搏命搵 真上進

奶共奶到發達
識做啦 腥港人

有骨氣，肯承擔

兩億債主真係勁唔抵

比佢拍下羅友就走左條數

好似話係地下黨員

還埋嗰一億先講啦

屌你老母咁撚爛賭

97金融風暴投資失利，負債逾2億港元
02年申請破產

就算過到02無破,都過唔到03

除左理財投資不善,佢漏左講>千祈唔好娶錯老婆

佢破過產都仲有一億
咁張學友 國貨城個d身家可以有幾多

個人冇事咪好囉

小方stephy都可以一億/幾千萬
你估佢地幾有錢

你知佢老婆背景就唔會開呢個廢post

完全唔似65

似45

睇佢幾時又負債4億

爭人2億唔還，然後賺1億自己袋

香港人係真係見人賺錢就話住嚟含

嘥鳩氣
佢破産個四年咪一樣大魚大肉
一句破產踢晒哋數
睇唔到佢有幾慘
老婆自己揀嘅
仆街唔好賴地硬

台上一分鐘，台下十年功
做藝人又唔係日日係屋企瞓就有錢袋
開演唱會都要練歌綵排，呢啲全部都係時間成本黎
其他人返工咪又係投入時間換錢
唔明有咩好屌

飛毛腿導彈嚟lu

走左兩億數仲理直氣壯
香港傳媒真係痴撚線

連登仔永遠屌左先 唔會欣賞

咪又係靠奶蝗

根本當年應該係佢老婆鍾意豪氣 好似話佢對人其實唔係好豪 係對老婆先豪 利申九十後 聽返來

破產狗+奶共
死快d

開頭咪講左見過鬼怕黑

破產唔駛還..?

身邊大把有錢朋友

張小惠有得扑實扑，正撚到，又淫

破產前一早將d錢過走晒啦 唔還2 億 破完拎返個一億